【杜耀明評論】 「愛國者」連環炮響送林鄭最後一程？

#修昔底德陷阱 #美中關係 #美中角力

【杜耀明評論】
「愛國者」連環炮響送林鄭最後一程？
Dec 25, 2020

RFA 自由亞洲粵語
202K subscribers

當北京在港喉舌媒體、親北京政客及其附庸群起而攻之，特首林鄭月娥的政治生涯相信已到了油盡燈枯之時，離開鳥盡弓藏的日子不遠了。

親北京政客近日接力炮轟林鄭，首先遭殃的是她本已非常薄弱的民望基礎。根據香港民意研究所的追縱調查，由反修例運動以來，除去一成人不置可否，持續有約七成人反對她當特首，支持的不到兩成，其中給她零分的，更有四成以上。林鄭今趟遇上親北京陣營的批判，一直徹底不信任林鄭的，只會覺得她應有此報，不會轉為支持她，但一直支持她的兩成人，特別只因支持北京才含淚撐她的群眾，不少會同她割席，她低迴不起的民望勢必再由深淵跌落谷底，支持率最後只剩下一個零頭，絕不為奇。

（以上評論純屬作者個人觀點，並不代表本台立場。）